加拿大生活你問我答

加拿大啱啱開放咗open work permit畀畢業嘅人過嚟做嘢，又鼓勵港人過去讀書。in case有人想知多啲關於呢邊嘅生活或者high skl/uni/ESL嘅嘢，可以係留下問。如果答唔切嘅話希望唔好介意
- 讀書4年
- yr 2
- cs/biochem student
- 曾住溫哥華/多倫多

有冇racism??

溫哥華係咪真係周街中文

想問下一年幾多個月會好凍 (零度以下)?

如果法律行業呢邊行情如何?? 會唔會太多供應好難搵工??

你到底喺澳洲定加拿大

樓主唔係假膠就係想套人料

so far覺得冇乜

視乎邊區，大溫哥華有分多華人同少華人地區。如果想要多啲中文嘅話可以選擇richmond或者coquitlam

通常10月開始轉涼，大概3-4月開始春天回暖

law係一個唔差嘅行業，但係唔算好。始終賺得多，工時長，交稅多。識兩文三語可以食曬華人market

澳洲係幫fd問，佢冇ac

想問下帶幾錢去夠 6，7萬夠唔夠

以我自己嚟講，一萬加幣（大概6.1萬）應該都夠自己用3個月。

即係要帶24萬港紙

只係好心想幫人，唔領情可以唔問

你預計租樓$2000，電話費$50，land line$50，車保+油$500，食物如果都係自己煮應該唔使好貴

溫哥華香港人多定支那人多?
係咪主要係藍屍豬?

坦白講，華人圈多數係藍，但係都有部分係黃嘅。呢邊係有憲法指名需要接納唔同政見嘅人，所以你嚟得都要接納藍絲同埋要共存。

樓主咩色

黃色

洗唔洗呀 兩皮一個月WO

so far 我嘅洗費真係差唔多，雖然啲人話加拿大啲物價低過香港，但係唔好唔記得做好多野都要加13%稅

稅係按省份制定既稅率交 唔係全加拿大

每個省既自治權好大 教育 醫療 稅收 福利 etc.

BC同ON (Ontario) 係比好多省高稅

加拿大買野要加稅，入息要交稅，但一般既人工都高（字面上），所以扣返稅就差唔多。 同埋好多福利同減稅policy

福利就一睇你省份，二係聯邦政府既福利政策

所以樓主只係將佢生活既地區，佢個人既情況同大家講，並不一定適用所有人同所有地區。

不過租樓2000真係貴，點黎，其它反而都算standard。

如果你煮飯更加係慳好多錢，groceries 黎講全加拿大都係價廉物美。

finch and yonge condo

好多好方便既住宅區係你一半 2 bedrooms 都係1300-1400

附近好多韓國餐廳

Subway方便呀嘛，同埋附近有齊曬所有野，我懶😂

yes ah

IT 真係算易搵工？ 仲有一年畢業

我覺得唔差嘅，so far我間U有好多面試機會

想問係咪加幣？1300-1400 係一個星期定一個月？

咁嘅問題都問得出。。

係yen，1400 yen租一個月

有疫情做咩唔番香港用zoom上堂？ 唔驚係美加中左之後冇得醫要係屋企等自己好番？

鼓勵港人過去讀書

無時差咩

加幣

但講緊已經係好好既地段 交通方便又靜既住宅區

相對甚至無咁好既地方幾百都有

樓主住個到真係好貴

通常好多香港同中國留學生住個d地區 最多一定係大學附近

有work permit 可以考慮其他地方，甚至租人basement

不過經濟唔好，好多人都話搵唔搵到工做先係最大問題 個市真係好差

因為澳洲係計星期

講緊邊一區？
Richmond hill個區咩價？
2條友屎忽痕住緊richmond hill townhouse 2400

佢應該係加幣，月租

留名

有錢人先租town house

佢地interview 係點？ Leetcode 個類問題？定係純粹問你識啲咩

唔係讀civil所以唔知

我試過一次學校嘅模擬面試，佢地通常會問coding question。同埋佢地比較重視社會參與度，例如義工同埋clubs

有時差都番香港上啦，個時係美加，周圍都去唔到又驚自己中

日日係屋企梗係冇啦

一般既一家4口(當係平均收入) 住Toronto 間屋會幾大? 買一間呢D屋大約幾多錢?

市民既貧富差距會唔會好大?

熟唔熟HAMILTON? 兩個人每個月洗費連埋租洗唔洗4K C$?
同埋知唔知加拿大生仔同香港生仔係咪好大分別? 我係CITIZEN

租一間房比你, share 浴室同廚房呢種租法係咪通常直接同業主溝通，唔會經agent?
*我最大concern 係：初到加拿大，冇入息證明又冇credit report, 業主唔會想租俾我。一次過交幾個月租又驚俾人呃

你預咗住Toronto嘅屋通常係指大多倫多範圍嘅屋，通常會選擇Richmond Hill，Markham，Scarbrough。如果以我身邊嘅加拿大人朋友嚟講，4至5人家庭係會住一間2000-3000呎嘅3層獨立屋加basement。依家通常一間屋都走唔開$100萬。市民嘅貧富差距，係在於啲人點樣去逃稅而去增加自己嘅收入。我身邊都有朋友屋企其實幾有錢，但係都唔會話真係好大洗，所以通常都唔會知會唔會差好遠。但係差距一定會比香港細。如果想睇屋嘅話可以留意番realtor

唔好意思Hamilton唔係好熟，可以留意番上文有提過大概嗰個電話費同埋其他雜費嘅價錢。如果想睇租樓嘅價錢可以refer返realtor因為我唔係好清楚，唔好意思。以我嗰個年代來講，只要其中一方嘅家長係Citizen，子女就一定係可以申請成為加拿大人。但係而家個規則我唔係好清楚，相關資訊可能要問返移民顧問或者上去Canada.ca睇會比較清楚。

我平時係跟agent租單位，但我會prefer租房同租basement一樣都係要透過agent。如果同業主直接溝通嘅話會慳啲手續費，但係相對地可能冇咁安全。基本上租樓通常都係要擺低一個月deposit。如果你真係擔心因為冇入息證明同埋Credit report嘅話，我建議都係跟返agent租係最安全，因為佢哋最清楚呢個case可以點做。我自己寧願比多少少錢，都唔會搏呢啲位。

Aymmy???

我so far都冇事，加上唔想time table同時區亂曬。只要唔係成日出街同埋做足保護措施，應該都唔大問題嘅。

工作文化如何呢？
Interview會唔會要見幾多次好嚴格？

其實唔洗驚，好多打cash 工無身分既都可以做到屋。 加上就例如多倫多租戶係惡過包租公，所以唔洗驚。利申：住緊多倫多有身分

sry 我仲未上co-op所以答你唔到，但係呢邊啲人都幾早同準時放工嘅。聽啲朋友講，佢地通常都唔會OT，因為OT鐘錢係會少啲。以我所知定多都係third interview

租*

Hamilton其實唔平得過Toronto
Dt 租個靚嘅1房condo都1700起

3轉都好正常，因為我聽英國話6至7轉都好正常

中醫撚有冇得做

好賺

香港有牌使唔使考過
叫做大學畢業識啲英文
又啱啱畢業2年真係有啲心郁

有公立免費醫療都好做?

邊個話中醫係公立免費醫療，好嘅中醫食水好深㗎

我意思係佢哋有免費點解仲要睇私家俾錢
香港就因為排得太耐或者醫唔好

唔係個個Chinese都鍾意睇西醫，中醫可以調理身體呀嘛

有咩事業可以發展

Vancouver 大溫地區一房$1700左右一個月。Basement 可以$1000左右都有。25-34歲人均中位收入$39000加紙一年，稅後大概$32000 (BC).

最低工資$14.6/hr, 一年$30368, 稅後$25640. 唔識英文去T&t 華人超市都實請。

無乜歧視，依度少數族裔多過鬼佬

我住左Vancouver 15年, high school, 大學到做野。有咩問題可以直接pm我

ot錢點會少
法例做多過44個鐘一定1.5倍
不過呢邊係好少會要ot

想問下樓主加拿大呢邊有冇得好似英國咁做袋鼠步兵/單車手？

呢啲中位數喺Vancouver，Toronto都好難生存

相對香港依個收入Vancouver 舒服過香港啦，你$12000港幣一個月係香港咪仲辛苦。起碼依度空間大好多。

當然依個人工係低，你去做waiter可以搵多啲。岩岩到步都要做住先.

我最近我公司（鬼佬公司）請receptionist 都出$40000一年。

想問係咪有家庭先去好d 因為想另一半都係香港人 怕去到又難識